香港旅議會：9月內地團數目大跌9成 料今年底訪港旅客數字有跌幅

旅遊業議會主席黃進達出席電台節目後表示，8月訪港旅客跌幅超過四成，業界反映現時短途市場的情況較為嚴竣，以東南亞地區為主，例如日本、南韓及菲律賓等地。內地客方面，9月的旅行團數目大跌九成，自由行數目減少三成。暫時未看到影響會持續多久，相信今年底訪港旅客數字與去年相比會有下跌。

他又指，相關的情況連帶影響本港零售、飲食及旅遊等方面，有旅行社亦反映現時要開始進行節流措施，包括放無薪假等，希望情況可以有所改善，若再繼續惡化可能會有更多節流措施。在酒店業方面，不同地區的房價跌幅會有不同，尤其是在示威區的酒店受到較大影響。

另外，他留意到機場事件影響本地居民的出遊意欲，看到7至8月份外遊印花稅有接近雙位數跌幅，預期9月份的跌幅會持續。

他表示，希望政府可以向業界作出更多紓緩措施，看到首階段的寬免措施都是以減牌費為主，幅度不算大，冀能在其他方面都多做工作，例如是刺激消費及向前線員工發放培訓津貼等。他亦希望業主能夠向旅行社店舖及寫字樓作租金減免。他認為最重要都是要香港環境盡快恢復，才能令旅客重拾信心。

點樣可以連果1成都冇埋 大家集思廣益

旅遊業暢旺令本地物價大幅提升 果陣有冇叫政府幫幫市民?
而家你地都係少少低谷姐 就又要減牌費又要資助?

畸形行業，一早要肅清。

日日去尖沙咀等等既旅遊區做政治宣傳

旅你老母遊業
成條街都係藥房金鋪

又派發成績表, 表現不錯, 宜繼續保持

尖沙咀仲有好多，繼續努力

靠單一客源就預左有風險
仲要客源係一個封閉既國家
想賺easy money唔係咁易的
要怨就怨自己 接受現實諗下點轉型

仲好撚多自由行

普通話仍未絕跡，戰友仍需努力！

一早要執啦
畀中國人用到污糟邋遢

剛去完日本旅行。 大陸人都唔見哂

攬炒

係咯 點解跌3成咁少

幫推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

咁撚仲意拆古蹟 冇野睇米冇人黎囉

呢份成績表講左D咩?
就係我地攞唔到A呀, 連C呀都無

跌9成咋, 仲要係旅行團, 自由行跌少量咋

喜訊

仲有一成
佢需努力

我地要既係0

前排去完台灣先爽 第一次去九份十份搭的士唔洗塞車

中央唔敢放人落香港，怕佢地了解真相後返上去唱開晒，10.1都過唔到．
國內旅行社收到命令唔做香港團，數目梗係大跌啦，咁都仲駛講．